{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Sobre o projeto","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse repositorio tem o objetivo de disponibilizar os artefatos e uma analise voltada a requisitos de software do aplicativo Detran Digital produzidos para a materia Requisitos de Software.</p> <p> </p> <p>Imagem 1 - Detran Dgital </p>"},{"location":"#sobre-o-aplicativo","title":"Sobre o aplicativo","text":"<p>O Detran Digital \u00e9 uma iniciativa que visa modernizar e facilitar os servi\u00e7os oferecidos pelos Departamentos Estaduais de Tr\u00e2nsito (Detran) por meio de plataformas online e aplicativos m\u00f3veis. Essa digitaliza\u00e7\u00e3o tem como objetivo principal proporcionar maior comodidade, agilidade e praticidade aos usu\u00e1rios que precisam acessar servi\u00e7os relacionados \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o, ve\u00edculos e infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.</p>"},{"location":"#integrantes","title":"Integrantes","text":"<p>Os integrantes que comp\u00f5em a equipe s\u00e3o estudantes do curso de Engenharia de Sfotware da universidade de brasilia.</p>"},{"location":"#equipe-do-projeto","title":"Equipe do projeto","text":"Foto Nome Github Jo\u00e3o Pedro @jo\u00e3opedro Guilherme-Nishi @Guilherme-Nishi  Pedro Campos @pedrocampos0 Jo\u00e3o G Elvas @JoaoGElvas Vitor Borges @VitorB2002"},{"location":"#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 31/08/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Pedro Anacleto"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Um Rich Picture \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o visual ou diagrama que \u00e9 usado para capturar e comunicar de forma eficaz informa\u00e7\u00f5es complexas e contextuais sobre um determinado sistema, situa\u00e7\u00e3o ou problema. Ele \u00e9 frequentemente usado em contextos de an\u00e1lise de sistemas, design organizacional, resolu\u00e7\u00e3o de problemas e planejamento.</p> <p>Um Rich Picture geralmente incorpora elementos gr\u00e1ficos, como desenhos, \u00edcones, setas e texto, para ilustrar diferentes aspectos de um sistema ou situa\u00e7\u00e3o. Ele permite que os participantes de um projeto ou equipe vejam a imagem completa e compreendam melhor as intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e din\u00e2micas envolvidas.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#2-metodologia","title":"2. Metodologia","text":"<p>De acordo com California Tax Education Council (CTEC) 5 elementos importantes para fazer um Rich Picture s\u00e3o :atores,opera\u00e7\u00f5es,Armazenamento de dados ,setas e limites.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#atores","title":"Atores","text":"<p>Atores s\u00e3o as pessoas que usam o seu sistema.Geralmente s\u00e3o representados por pessoas em palitos. </p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#operacoes","title":"Opera\u00e7\u00f5es","text":"<p>Opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do sistema.  Elas s\u00e3o mostradas como c\u00edrculos ou ovais, com um nome dentro.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#armazenamentos-de-dados","title":"Armazenamentos de dados","text":"<p>Armazenamentos de dados s\u00e3o as tabelas ou arquivos do sistema. Eles devem mostrar o tipo de dados que guardam. S\u00f3 opera\u00e7\u00f5es podem ler ou escrever neles. Eles s\u00e3o ret\u00e2ngulos.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#setas","title":"Setas","text":"<p>Setas mostram o fluxo de dados ou informa\u00e7\u00f5es entre atores, armazenamentos de dados e opera\u00e7\u00f5es. Elas s\u00e3o setas com uma ponta s\u00f3. </p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#limites","title":"Limites","text":"<p>Os limites representa o que o  sistema deve fazer tudo que est\u00e1 dentro do limite.  Ele \u00e9 uma linha circular.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#3-rich-picture-do-detran","title":"3. Rich Picture do Detran","text":"<p>Na figura 1 abaixo temos o rich picture realizado para o aplicatico do Detran</p> <p>figura 1-Rich Picture </p> <p>Fonte: Autores</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#5-referencias","title":"5. Refer\u00eancias","text":"<p>California Tax Education Council. Software Development Project. Acesso em: 16 set. 2023.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#1-versionamento","title":"1. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor 1.0 18/09/2023 Guilherme Nishimura Cria\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es -"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/","title":"Aplicativos","text":""},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#aplicativos-analisados","title":"Aplicativos Analisados","text":""},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#1-detran-digital","title":"1. Detran Digital","text":"<p>Este \u00e9 o DETRAN DIGITAL. Com ele \u00e9 poss\u00edvel realizar diversos servi\u00e7os no seu celular. Nesta vers\u00e3o, o cidad\u00e3o poder\u00e1 consultar informa\u00e7\u00f5es sobre o Ve\u00edculo, Infra\u00e7\u00f5es, Habilita\u00e7\u00e3o, quitar d\u00e9bitos e utilizar mais de vinte servi\u00e7os sem sair de casa!</p>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#2-bitwarden","title":"2. Bitwarden","text":"<p>Bitwarden \u00e9 um gerenciador de senha que ajuda a mant\u00ea-lo seguro online. Bitwarden \u00e9 a maneira mais f\u00e1cil e segura de armazenar todas as suas credenciais, mantendo-as convenientemente sincronizadas entre todos os seus dispositivos.</p>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#3-hemorio-hemovida","title":"3. Hemorio (hemovida)","text":"<p>Aplicativo oficial dos doadores de sangue do Hemorio. O aplicativo 'Hemorio +' tem o objetivo de criar uma melhor experi\u00eancia para os doadores de sangue, informando o tipo sangu\u00edneo, hist\u00f3rico de doa\u00e7\u00f5es, aviso da data ideal para pr\u00f3xima doa\u00e7\u00e3o, carteirinha de doador de sangue virtual e perguntas frequentes a respeito da doa\u00e7\u00e3o de sangue.</p>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#4-mozilla","title":"4. Mozilla","text":"<p>O navegador privado, r\u00e1pido e sem fins lucrativos. Conhe\u00e7a a nova vers\u00e3o do navegador Firefox para Android, o Firefox Daylight. Esta vers\u00e3o foi totalmente reformulada para ser mais r\u00e1pida, f\u00e1cil de usar, personaliz\u00e1vel e privada. O navegador Firefox possui a Prote\u00e7\u00e3o Aprimorada contra Rastreamento habilitada como padr\u00e3o, bloqueando milhares de rastreadores de an\u00fancios e malware irritantes, deixando sua experi\u00eancia mais segura e r\u00e1pida.</p>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#aplicativo-escolhido","title":"Aplicativo Escolhido","text":""},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#detran-digital","title":"Detran Digital","text":""},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#criterios-de-avaliacao","title":"Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Aplicativo n\u00e3o ter sido trabalhado na disciplina;</li> <li>Facilidade de contato com o p\u00fablico-alvo;</li> <li>Complexidade do aplicativo;</li> <li>Disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#motivacoes-para-escolha","title":"Motiva\u00e7\u00f5es para escolha","text":"<p>Baseado nos crit\u00e9rios anteriores, e ap\u00f3s instru\u00e7\u00e3o do professor, o grupo decidiu escolher o aplicativo do Detran Digital. Entre as motiva\u00e7\u00f5es, estas s\u00e3o as principais:</p> <ul> <li>Aplicativo de complexidade m\u00e9dia, ou seja, nem muito complexo para o escopo da disciplina, nem muito simpl\u00f3rio para a quantidade de integrantes do grupo, que apresenta requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais que ser\u00e3o trabalhados no projeto.</li> <li>P\u00fablico-alvo amplo e de f\u00e1cil acesso. Visto que o aplicativo aborda algo do cotidiano de muitas pessoas e o escopo de faixa et\u00e1ria \u00e9 alto.</li> <li>Site do governo.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<ul> <li>Detran Digital</li> <li>Bitwarden</li> <li>Hemorio (hemovida)</li> <li>Mozilla</li> </ul>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 01/09/23 Aplicativos Analisados Jo\u00e3o Gabriel Elvas"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/","title":"Cronograma do projeto","text":""},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O cronograma geral e expecifico das entregas fois estabelecido com base no cronograma geral de entregas da disciplina Requisitos de Software ministrada pelo professoe Andr\u00e9 Barros.</p> <p>Este arquivo tem como principal objetivo estabelecer um cronograma de atividas para a realiza\u00e7\u00e3o das entregas, que eser\u00e3o feitas de maneira constante durante o semestre.Sendo divididos em entregas/pontos de controle , sendo expressos de maneira explicativa nas tabelas abaixo.</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#cronograma-geral","title":"Cronograma geral","text":"<p>A Tabela 1 mostra todos os Pontos de Controles com suas respectivas datas de entrega.</p> Etapa T\u00edtulo Descri\u00e7\u00e3o Entrega Apresenta\u00e7\u00e3o 1 Planejamento do projeto Planejamento do Projeto, equipe, App selecionado para o projeto da disciplina,  Ferramentas do projeto, cronograma das atividades, Rich Picture. 20/09 21/09 2 Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos t\u00e9cnicas e prioriza\u00e7\u00e3o 04/10 05/10 3 Modelagem de requisitos cen\u00e1rio l\u00e9xicos, use case e especifica\u00e7\u00e3o suplementar 25/10 26/10 4 Modelagem de requisitos \u00e1gil hist\u00f3rias de usu\u00e1rios, backlogs, NFR framework 06/11 07/11 5.1 An\u00e1lise de requisitos verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o 1 13/11 14/11 5.2 An\u00e1lise de requistos verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o 2 29/11 30/11 6 P\u00f3s-rastreabilidade Gere\u0302ncia II 20/11 21/11 7 Entrrega final Entrega final 06/12 07/12 <p>Tabela 1 - Cronograma Geral. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#cronograma-detalhado","title":"Cronograma detalhado","text":"<p>Segue abaixo o cronograma detalhado para cada fase do projeto, lembrando que e o cronograma proposto estando sujeito a altera\u00e7\u00f5es durante o desenvolvimento do projeto.</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-1","title":"Entrega 1","text":"<p>A Tabela 2 mostra as atividades planejadas para a entrega 1, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <ul> <li>Planejamento do Projeto, equipe, Heatmap de disponibilidade dos integrantes, App selecionado para o projeto da disciplina, c\u00f3pia do Termo de Uso do aplicativo permitindo o estudo na disciplina, Ferramentas do projeto, cronograma detalhado das atividades do projeto (com data de inicio e fim de cada atividade, respons\u00e1veis e per\u00edodo de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o), Rich Picture. *</li> </ul> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Planejamento do projeto 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro Pedro Cronograma 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro Pedro Cronograma Realizado 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro Pedro Lista de aplicativos 01/09 20/09 Jo\u00e3o Gabriel Jo\u00e3o Pedro Ferramentas 01/09 20/09 Douglas Jo\u00e3o Gabriel Rich picture 01/09 20/09 Guilherme Douglas Atas das Reuni\u00f5es 01/09 20/09 Vitor Guilherme GitPage 01/09 20/09 Pedro Vitor Video de apresenta\u00e7\u00e3o 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro <p>Tabela 2 - Itens realizados na entrega 1. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-2","title":"Entrega 2","text":"<p>A Tabela 3 mostra as atividades planejadas para a entrega 2, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>Perfil dos usu\u00e1rios, t\u00e9cnicas de elecita\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas, t\u00e9cnicas prioriza\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas no projeto.</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Personas 21/09 04/10 Vitor Douglas Storytelling 21/09 04/10 Jo\u00e3o Gabriel Vitor Question\u00e1rio 21/09 04/10 Douglas Jo\u00e3o Gabriel Prioriza\u00e7\u00e3o 21/09 04/10 Jo\u00e3o Pedro Douglas First Things First 21/09 04/10 Guilherme Jo\u00e3o Pedro In or Out 21/09 04/10 Pedro Guilherme MoSCoW 21/09 04/10 Douglas Pedro Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 21/09 04/10 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro <p>Tabela 3 - Itens realizados na entrega 2. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-3","title":"Entrega 3","text":"<p>A Tabela 4 mostra as atividades planejadas para a entrega 3, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>Modelagem de Requisitos: Cen\u00e1rios , L\u00e9xico, Use Case, Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Casos de uso 05/10 25/10 Jo\u00e3o Pedro Jo\u00e3o Gabriel Cen\u00e1rios 05/10 25/10 Vitor e Pedro Douglas e Guilherme L\u00e9xico 05/10 25/10 Douglas e Guilherme Vitor e Pedro Especifica\u00e7\u00e3o suplementar 05/10 25/10 Jo\u00e3o Gabriel Jo\u00e3o Pedro Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 05/10 25/10 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 05/10 25/10 Pedro e Guilherme Vitor e Douglas <p>Tabela 4 - Itens realizados na entrega 3. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-4","title":"Entrega 4","text":"<p>A Tabela 5 mostra as atividades planejadas para a entrega 4, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>Modelagem de Requisitos - \u00c1gil (Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, Backlogs, NFR Framework)</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio 26/10 06/11 Jo\u00e3o Gabriel Jo\u00e3o Pedro Backlog 26/10 06/11 Vitor e Guilherme Pedro e Douglas NFR Framework 26/10 06/11 Pedro e Douglas Vitor e GUilherme Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 26/10 06/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 26/10 06/11 Jo\u00e3o Pedro e Guilherme Jo\u00e3o Gabriel <p>Tabela 5 - Itens realizados na entrega 4. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-51","title":"Entrega 5.1","text":"<p>A Tabela 6 mostra as atividades planejadas para a entrega 5.1, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>An\u00e1lise de Requisitos: Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o \u2013 Grupo + 1</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Verifica\u00e7\u00e3o de requisitos 1 06/11 13/11 Jo\u00e3o Gabriel ,Guilherme e Vitor Jo\u00e3o Pedro, Pedro e Douglas Valida\u00e7\u00e3o de requisitos 1 06/11 13/11 Jo\u00e3o Pedro, Pedro e Douglas Jo\u00e3o Gabriel ,Guilherme e Vitor Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 06/11 13/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 06/11 13/11 Jo\u00e3o Gabriel e Pedro Guilherme <p>Tabela 6 - Itens realizados na entrega 3. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-52","title":"Entrega 5.2","text":"<p>A Tabela 7 mostra as atividades planejadas para a entrega 5.2, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>An\u00e1lise de Requisitos: Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o II</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Verifica\u00e7\u00e3o de requisitos 2 20/11 29/11 Jo\u00e3o Gabriel ,Guilherme e Vitor Jo\u00e3o Pedro, Pedro e Douglas Valida\u00e7\u00e3o de requisitos 2 20/11 29/11 Jo\u00e3o Pedro, Pedro e Douglas Jo\u00e3o Gabriel ,Guilherme e Vitor Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 20/11 29/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 20/11 29/11 Pedro e Vitor Douglas <p>Tabela 7 - Itens realizados na entrega 3. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-6","title":"Entrega 6","text":"<p>A Tabela 8 mostra as atividades planejadas para a entrega 6, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>P\u00f3s-Rastreabilidade - Ger\u00eancia II</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Backward From 14/11 20/11 Jo\u00e3o Pedro, Guilherme e Douglas Jo\u00e3o Gabriel ,Pedro e Vitor Forward From 14/11 20/11 Jo\u00e3o Gabriel ,Pedro e Vitor Jo\u00e3o Pedro, Guilherme e Douglas Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 14/11 20/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 14/11 20/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,Douglas,Guilherme,Vitor,Pedro"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] SALES, Andr\u00e9 Barros. Plano de ensino da disciplina. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/2523005/mod_resource/content/27 Plano_de_Ensino%20RE%20202301%20Turma%202.pdf. Acesso em 26 de abril de 2023.</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 01/09/23 Template Planejamento Jo\u00e3o Pedro Anacleto"},{"location":"Entrega_1/equipe/","title":"Equipe do projeto","text":"Foto Nome Github Jo\u00e3o Pedro @jo\u00e3opedro Guilherme-Nishi @Guilherme-Nishi  Pedro Campos @pedrocampos0 Jo\u00e3o G Elvas @JoaoGElvas Vitor Borges @VitorB2002"},{"location":"Entrega_1/equipe/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 31/08/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Pedro Anacleto"},{"location":"Entrega_1/ferramentas/","title":"Ferramentas","text":""},{"location":"Entrega_1/ferramentas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento tem o intuito de documentar todas as ferramentas utilizadas para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto de requisitos de software, as ferramentas listadas aqui tem a inten\u00e7\u00e3o de dar suporte a documenta\u00e7\u00e3o de requisitos do aplicativo Detran Digital.</p>"},{"location":"Entrega_1/ferramentas/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"Logo Ferramenta Finalidade Github Manter o repositorio e hospedar Telegram Aplicativo escolhido para manter a comunica\u00e7\u00e3o do grupo. Youtube Utilizado para hospedar as grava\u00e7\u00f5es do projeto. VScode IDE utilizada para criar a git page do projeto. Teams Utilizado para realizar as reuni\u00f5es e grava\u00e7\u00f5es das mesmas, al\u00e9m de realizar entrevistas. Lucidchart Cria\u00e7\u00e3o do rich picture Figma Prototipa\u00e7\u00e3o e o guia de estilo do projeto. <p>Tabela 1: Descri\u00e7\u00e3o das ferramentas utilizadas no projeto (Fonte:Jo\u00e3o Pedro Anacleto. 2023). </p>"},{"location":"Entrega_1/ferramentas/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] GITHUB. Dispon\u00edvel em: GitHub. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[2] TELEGRAM. Dispon\u00edvel em: Telegram. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[3] YOUTUBE. Dispon\u00edvel em: YouTube. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[4] VSCODE. Dispon\u00edvel em: VScode. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[5] TEAMS. Dispon\u00edvel em: Teams. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[6] Mkdocs. Dispon\u00edvel em: Mkdocs. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[8] LUCIDCHART. Dispon\u00edvel em: Lucidchart. Acesso em: 27 de Abril de 2023.</p> <p>[10] FIGMA. Dispon\u00edvel em: Figma. Acesso em: 02 de Julho de 2023.</p>"},{"location":"Entrega_1/ferramentas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 01/09/23 Ferramentas iniciais Jo\u00e3o Pedro Anacleto Jo\u00e3o Gabriel Elvas"},{"location":"atas/modelo_atas/","title":"Ata da Reuni\u00e3o (n\u00famero) - (data)","text":""},{"location":"atas/modelo_atas/#lista-de-presenca","title":"Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Guilherme Nishimura Joao Gabriel Joao Pedro Pedro Campos Vitor Borges Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local (Hora:Minutos) (Hora:Minutos) (local)"},{"location":"atas/modelo_atas/#pautas","title":"Pautas","text":"<ul> <li>(Pauta 01)</li> <li>(Pauta 02)</li> <li>(Pauta 03)</li> </ul>"},{"location":"atas/modelo_atas/#atividades-definidas","title":"Atividades Definidas","text":"Atividade Prazo Respons\u00e1vel (Descri\u00e7\u00e3o) (Data) (Integrantes) (Descri\u00e7\u00e3o) (Data) (Integrantes) (Descri\u00e7\u00e3o) (Data) (Integrantes)"},{"location":"atas/modelo_atas/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Clique aqui</p>"},{"location":"atas/modelo_atas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 15/09/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento Vitor Borges Pedro Campos"}]}