{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Sobre o projeto","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse repositorio tem o objetivo de disponibilizar os artefatos e uma analise voltada a requisitos de software do aplicativo Detran Digital produzidos para a materia Requisitos de Software.</p> <p> </p> <p>Imagem 1 - Detran Dgital </p>"},{"location":"#sobre-o-aplicativo","title":"Sobre o aplicativo","text":"<p>O Detran Digital \u00e9 uma iniciativa que visa modernizar e facilitar os servi\u00e7os oferecidos pelos Departamentos Estaduais de Tr\u00e2nsito (Detran) por meio de plataformas online e aplicativos m\u00f3veis. Essa digitaliza\u00e7\u00e3o tem como objetivo principal proporcionar maior comodidade, agilidade e praticidade aos usu\u00e1rios que precisam acessar servi\u00e7os relacionados \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o, ve\u00edculos e infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito.</p>"},{"location":"#integrantes","title":"Integrantes","text":"<p>Os integrantes que comp\u00f5em a equipe s\u00e3o estudantes do curso de Engenharia de Sfotware da universidade de brasilia.</p>"},{"location":"#equipe-do-projeto","title":"Equipe do projeto","text":"Foto Nome Github Jo\u00e3o Pedro @jo\u00e3opedro Guilherme-Nishi @Guilherme-Nishi  Pedro Campos @pedrocampos0 Jo\u00e3o G Elvas @JoaoGElvas Vitor Borges @VitorB2002"},{"location":"#termo-de-consentimento","title":"Termo de Consentimento","text":"<p> Para a confec\u00e7\u00e3o de alguns artefatos \u00e9 necess\u00e1rio a intera\u00e7\u00e3o de participantes externos, sendo assim para que os mesmos estejam cientes no que est\u00e3o participando e como os dados ser\u00e3o utilizados \u00e9 necess\u00e1rio a apresenta\u00e7\u00e3o de um documento que informa e esclarece aos participantes da pesquisa sobre os objetivos e procedimentos do estudo, bem como seus direitos e deveres. Este documento \u00e9 o termo de consentimento, o mesmo \u00e9 essencial para garantir a \u00e9tica e legalidade do estudo e a prote\u00e7\u00e3o dos participantes que participem da nossa pesquisa. </p>  Termo de Consentimento Livre e Esclarecido  <p> \u2003\u2003Fui esclarecido(a) de que minha participa\u00e7\u00e3o na pesquisa \u00e9 volunt\u00e1ria e n\u00e3o receberei qualquer tipo de remunera\u00e7\u00e3o ou benef\u00edcio em troca. Al\u00e9m disso, as informa\u00e7\u00f5es coletadas ser\u00e3o utilizadas somente para fins acad\u00eamicos e respeitando os princ\u00edpios \u00e9ticos e humanit\u00e1rios estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 466/2012 do Conselho Nacional de Sa\u00fade e outras normas aplic\u00e1veis. </p> <p> \u2003\u2003Fui informado(a) de que tais informa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tratadas de forma confidencial e somente ser\u00e3o divulgadas com minha autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ou mediante determina\u00e7\u00e3o judicial ou solicita\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente. Fui esclarecido(a) de que poderei optar por n\u00e3o responder a qualquer pergunta ou interromper minha participa\u00e7\u00e3o na pesquisa a qualquer momento, sem penalidades ou preju\u00edzos. </p> <p> \u2003\u2003Declaro ainda ter sido informado(a) sobre meus direitos \u00e9ticos e humanit\u00e1rios durante a pesquisa, seguindo os princ\u00edpios da bio\u00e9tica que engloba os princ\u00edpios da n\u00e3o malefic\u00eancia, benefic\u00eancia, da autonomia e da justi\u00e7a, conforme estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 466/2012 do Conselho Nacional de Sa\u00fade e outras normas aplic\u00e1veis. </p> <p> \u2003\u2003Ciente das informa\u00e7\u00f5es acima, eu autorizo a utiliza\u00e7\u00e3o dos meus dados para fins acad\u00eamicos pelo Grupo 7 da disciplina de Requisitos de Software da Universidade de Bras\u00edlia, em conformidade com as normas aplic\u00e1veis. </p>"},{"location":"#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 31/08/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Pedro Anacleto Vitor Borges 2.0 30/09/2023 Adi\u00e7\u00e3o do termo de consentimento para participantes Vitor Borges Jo\u00e3o Pedro Anacleto"},{"location":"apresenta%C3%A7%C3%B5es/","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es","text":"<p>Segue nesse documento os videos de cada apresenta\u00e7\u00e3o realizados durante a realiza\u00e7\u00e3o do projeto</p>"},{"location":"apresenta%C3%A7%C3%B5es/#entrega-1","title":"Entrega 1","text":"<p>Segue abaixo o video de apresenta\u00e7\u00e3o da entrega 1 , realizado no dia 19/09/2023</p> <p>Video 1 - Apresenta\u00e7\u00e3o da entrega 1 .</p>"},{"location":"apresenta%C3%A7%C3%B5es/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 15/09/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/","title":"Rich Picture","text":""},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Um Rich Picture \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o visual ou diagrama que \u00e9 usado para capturar e comunicar de forma eficaz informa\u00e7\u00f5es complexas e contextuais sobre um determinado sistema, situa\u00e7\u00e3o ou problema. Ele \u00e9 frequentemente usado em contextos de an\u00e1lise de sistemas, design organizacional, resolu\u00e7\u00e3o de problemas e planejamento.</p> <p>Um Rich Picture geralmente incorpora elementos gr\u00e1ficos, como desenhos, \u00edcones, setas e texto, para ilustrar diferentes aspectos de um sistema ou situa\u00e7\u00e3o. Ele permite que os participantes de um projeto ou equipe vejam a imagem completa e compreendam melhor as intera\u00e7\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es e din\u00e2micas envolvidas.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#2-metodologia","title":"2. Metodologia","text":"<p>De acordo com California Tax Education Council (CTEC) 5 elementos importantes para fazer um Rich Picture s\u00e3o :atores,opera\u00e7\u00f5es,Armazenamento de dados ,setas e limites.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#atores","title":"Atores","text":"<p>Atores s\u00e3o as pessoas que usam o seu sistema.Geralmente s\u00e3o representados por pessoas em palitos. </p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#operacoes","title":"Opera\u00e7\u00f5es","text":"<p>Opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es do sistema.  Elas s\u00e3o mostradas como c\u00edrculos ou ovais, com um nome dentro.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#armazenamentos-de-dados","title":"Armazenamentos de dados","text":"<p>Armazenamentos de dados s\u00e3o as tabelas ou arquivos do sistema. Eles devem mostrar o tipo de dados que guardam. S\u00f3 opera\u00e7\u00f5es podem ler ou escrever neles. Eles s\u00e3o ret\u00e2ngulos.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#setas","title":"Setas","text":"<p>Setas mostram o fluxo de dados ou informa\u00e7\u00f5es entre atores, armazenamentos de dados e opera\u00e7\u00f5es. Elas s\u00e3o setas com uma ponta s\u00f3. </p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#limites","title":"Limites","text":"<p>Os limites representa o que o  sistema deve fazer tudo que est\u00e1 dentro do limite.  Ele \u00e9 uma linha circular.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#3-rich-picture-do-detran","title":"3. Rich Picture do Detran","text":"<p>Na figura 1 abaixo temos o rich picture realizado para o aplicatico do Detran</p> <p>figura 1-Rich Picture </p> <p>Fonte: Autores</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#5-referencias","title":"5. Refer\u00eancias","text":"<p>California Tax Education Council. Software Development Project. Acesso em: 16 set. 2023.</p>"},{"location":"Entrega_1/Rich_picture/#1-versionamento","title":"1. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor 1.0 18/09/2023 Guilherme Nishimura Cria\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es Vitor"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/","title":"Aplicativos","text":""},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#aplicativos-analisados","title":"Aplicativos Analisados","text":""},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#1-detran-digital","title":"1. Detran Digital","text":"<p>Este \u00e9 o DETRAN DIGITAL. Com ele \u00e9 poss\u00edvel realizar diversos servi\u00e7os no seu celular. Nesta vers\u00e3o, o cidad\u00e3o poder\u00e1 consultar informa\u00e7\u00f5es sobre o Ve\u00edculo, Infra\u00e7\u00f5es, Habilita\u00e7\u00e3o, quitar d\u00e9bitos e utilizar mais de vinte servi\u00e7os sem sair de casa!</p>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#2-bitwarden","title":"2. Bitwarden","text":"<p>Bitwarden \u00e9 um gerenciador de senha que ajuda a mant\u00ea-lo seguro online. Bitwarden \u00e9 a maneira mais f\u00e1cil e segura de armazenar todas as suas credenciais, mantendo-as convenientemente sincronizadas entre todos os seus dispositivos.</p>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#3-hemorio-hemovida","title":"3. Hemorio (hemovida)","text":"<p>Aplicativo oficial dos doadores de sangue do Hemorio. O aplicativo 'Hemorio +' tem o objetivo de criar uma melhor experi\u00eancia para os doadores de sangue, informando o tipo sangu\u00edneo, hist\u00f3rico de doa\u00e7\u00f5es, aviso da data ideal para pr\u00f3xima doa\u00e7\u00e3o, carteirinha de doador de sangue virtual e perguntas frequentes a respeito da doa\u00e7\u00e3o de sangue.</p>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#4-mozilla","title":"4. Mozilla","text":"<p>O navegador privado, r\u00e1pido e sem fins lucrativos. Conhe\u00e7a a nova vers\u00e3o do navegador Firefox para Android, o Firefox Daylight. Esta vers\u00e3o foi totalmente reformulada para ser mais r\u00e1pida, f\u00e1cil de usar, personaliz\u00e1vel e privada. O navegador Firefox possui a Prote\u00e7\u00e3o Aprimorada contra Rastreamento habilitada como padr\u00e3o, bloqueando milhares de rastreadores de an\u00fancios e malware irritantes, deixando sua experi\u00eancia mais segura e r\u00e1pida.</p>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#aplicativo-escolhido","title":"Aplicativo Escolhido","text":""},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#detran-digital","title":"Detran Digital","text":""},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#criterios-de-avaliacao","title":"Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Aplicativo n\u00e3o ter sido trabalhado na disciplina;</li> <li>Facilidade de contato com o p\u00fablico-alvo;</li> <li>Complexidade do aplicativo;</li> <li>Disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#motivacoes-para-escolha","title":"Motiva\u00e7\u00f5es para escolha","text":"<p>Baseado nos crit\u00e9rios anteriores, e ap\u00f3s instru\u00e7\u00e3o do professor, o grupo decidiu escolher o aplicativo do Detran Digital. Entre as motiva\u00e7\u00f5es, estas s\u00e3o as principais:</p> <ul> <li>Aplicativo de complexidade m\u00e9dia, ou seja, nem muito complexo para o escopo da disciplina, nem muito simpl\u00f3rio para a quantidade de integrantes do grupo, que apresenta requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais que ser\u00e3o trabalhados no projeto.</li> <li>P\u00fablico-alvo amplo e de f\u00e1cil acesso. Visto que o aplicativo aborda algo do cotidiano de muitas pessoas e o escopo de faixa et\u00e1ria \u00e9 alto.</li> <li>Site do governo.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<ul> <li>Detran Digital</li> <li>Bitwarden</li> <li>Hemorio (hemovida)</li> <li>Mozilla</li> </ul>"},{"location":"Entrega_1/aplicativos/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 01/09/23 Aplicativos Analisados Jo\u00e3o Gabriel Elvas Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/","title":"Cronograma do projeto","text":""},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O cronograma geral e expecifico das entregas fois estabelecido com base no cronograma geral de entregas da disciplina Requisitos de Software ministrada pelo professoe Andr\u00e9 Barros.</p> <p>Este arquivo tem como principal objetivo estabelecer um cronograma de atividas para a realiza\u00e7\u00e3o das entregas, que eser\u00e3o feitas de maneira constante durante o semestre.Sendo divididos em entregas/pontos de controle , sendo expressos de maneira explicativa nas tabelas abaixo.</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#cronograma-geral","title":"Cronograma geral","text":"<p>A Tabela 1 mostra todos os Pontos de Controles com suas respectivas datas de entrega.</p> Etapa T\u00edtulo Descri\u00e7\u00e3o Entrega Apresenta\u00e7\u00e3o 1 Planejamento do projeto Planejamento do Projeto, equipe, App selecionado para o projeto da disciplina,  Ferramentas do projeto, cronograma das atividades, Rich Picture. 20/09 21/09 2 Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos t\u00e9cnicas e prioriza\u00e7\u00e3o 04/10 05/10 3 Modelagem de requisitos cen\u00e1rio l\u00e9xicos, use case e especifica\u00e7\u00e3o suplementar 25/10 26/10 4 Modelagem de requisitos \u00e1gil hist\u00f3rias de usu\u00e1rios, backlogs, NFR framework 06/11 07/11 5.1 An\u00e1lise de requisitos verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o 1 13/11 14/11 5.2 An\u00e1lise de requistos verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o 2 29/11 30/11 6 P\u00f3s-rastreabilidade Gere\u0302ncia II 20/11 21/11 7 Entrrega final Entrega final 06/12 07/12 <p>Tabela 1 - Cronograma Geral. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#cronograma-detalhado","title":"Cronograma detalhado","text":"<p>Segue abaixo o cronograma detalhado para cada fase do projeto, lembrando que e o cronograma proposto estando sujeito a altera\u00e7\u00f5es durante o desenvolvimento do projeto.</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-1","title":"Entrega 1","text":"<p>A Tabela 2 mostra as atividades planejadas para a entrega 1, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <ul> <li>Planejamento do Projeto, equipe, Heatmap de disponibilidade dos integrantes, App selecionado para o projeto da disciplina, c\u00f3pia do Termo de Uso do aplicativo permitindo o estudo na disciplina, Ferramentas do projeto, cronograma detalhado das atividades do projeto (com data de inicio e fim de cada atividade, respons\u00e1veis e per\u00edodo de grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o), Rich Picture. *</li> </ul> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Planejamento do projeto 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro Pedro Cronograma 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro Pedro Cronograma Realizado 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro Pedro Lista de aplicativos 01/09 20/09 Jo\u00e3o Gabriel Jo\u00e3o Pedro Ferramentas 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro Jo\u00e3o Gabriel Rich picture 01/09 20/09 Guilherme Vitor Atas das Reuni\u00f5es 01/09 20/09 Vitor Guilherme GitPage 01/09 20/09 Pedro Vitor Video de apresenta\u00e7\u00e3o 01/09 20/09 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro <p>Tabela 2 - Itens realizados na entrega 1. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-2","title":"Entrega 2","text":"<p>A Tabela 3 mostra as atividades planejadas para a entrega 2, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>Perfil dos usu\u00e1rios, t\u00e9cnicas de elecita\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas, t\u00e9cnicas prioriza\u00e7\u00e3o usadas e que ser\u00e3o usadas no projeto.</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Personas 21/09 04/10 Vitor Jo\u00e3o Pedro Storytelling 21/09 04/10 Jo\u00e3o Gabriel Vitor Question\u00e1rio 21/09 04/10 Pedro Jo\u00e3o Gabriel Prioriza\u00e7\u00e3o 21/09 04/10 Jo\u00e3o Pedro Jo\u00e3o Gabriel First Things First 21/09 04/10 Guilherme Jo\u00e3o Pedro In or Out 21/09 04/10 Pedro Guilherme MoSCoW 21/09 04/10 Vitor Pedro Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 21/09 04/10 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro <p>Tabela 3 - Itens realizados na entrega 2. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-3","title":"Entrega 3","text":"<p>A Tabela 4 mostra as atividades planejadas para a entrega 3, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>Modelagem de Requisitos: Cen\u00e1rios , L\u00e9xico, Use Case, Especifica\u00e7\u00e3o Suplementar</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Casos de uso 05/10 25/10 Jo\u00e3o Pedro Jo\u00e3o Gabriel Cen\u00e1rios 05/10 25/10 Vitor e Pedro Guilherme L\u00e9xico 05/10 25/10 Guilherme Vitor e Pedro Especifica\u00e7\u00e3o suplementar 05/10 25/10 Jo\u00e3o Gabriel Jo\u00e3o Pedro Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 05/10 25/10 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 05/10 25/10 Pedro e Guilherme Vitor <p>Tabela 4 - Itens realizados na entrega 3. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-4","title":"Entrega 4","text":"<p>A Tabela 5 mostra as atividades planejadas para a entrega 4, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>Modelagem de Requisitos - \u00c1gil (Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, Backlogs, NFR Framework)</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio 26/10 06/11 Jo\u00e3o Gabriel Jo\u00e3o Pedro Backlog 26/10 06/11 Vitor e Guilherme Pedro NFR Framework 26/10 06/11 Pedro Vitor e GUilherme Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 26/10 06/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 26/10 06/11 Jo\u00e3o Pedro e Guilherme Jo\u00e3o Gabriel <p>Tabela 5 - Itens realizados na entrega 4. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-51","title":"Entrega 5.1","text":"<p>A Tabela 6 mostra as atividades planejadas para a entrega 5.1, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>An\u00e1lise de Requisitos: Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o \u2013 Grupo + 1</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Verifica\u00e7\u00e3o de requisitos 1 06/11 13/11 Jo\u00e3o Gabriel ,Guilherme e Vitor Jo\u00e3o Pedro, Pedro Valida\u00e7\u00e3o de requisitos 1 06/11 13/11 Jo\u00e3o Pedro, Pedro Jo\u00e3o Gabriel ,Guilherme e Vitor Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 06/11 13/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 06/11 13/11 Jo\u00e3o Gabriel e Pedro Guilherme <p>Tabela 6 - Itens realizados na entrega 3. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-52","title":"Entrega 5.2","text":"<p>A Tabela 7 mostra as atividades planejadas para a entrega 5.2, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>An\u00e1lise de Requisitos: Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o II</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Verifica\u00e7\u00e3o de requisitos 2 20/11 29/11 Jo\u00e3o Gabriel ,Guilherme e Vitor Jo\u00e3o Pedro, Pedro Valida\u00e7\u00e3o de requisitos 2 20/11 29/11 Jo\u00e3o Pedro, Pedro Jo\u00e3o Gabriel ,Guilherme e Vitor Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 20/11 29/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 20/11 29/11 Pedro e Vitor Guilherme <p>Tabela 7 - Itens realizados na entrega 3. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#entrega-6","title":"Entrega 6","text":"<p>A Tabela 8 mostra as atividades planejadas para a entrega 6, al\u00e9m de seus autores, revisores e datas de entrega.</p> <p>P\u00f3s-Rastreabilidade - Ger\u00eancia II</p> Atividade In\u00edcio Fim Autores Revisores Backward From 14/11 20/11 Jo\u00e3o Pedro, Guilherme Jo\u00e3o Gabriel ,Pedro e Vitor Forward From 14/11 20/11 Jo\u00e3o Gabriel ,Pedro e Vitor Jo\u00e3o Pedro, Guilherme Grava\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o 14/11 20/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Corre\u00e7\u00f5es do Ponto de Controle anterior 14/11 20/11 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#cronograma-realizado","title":"Cronograma realizado","text":"<p>Segue na tabela abaixo na tabela 9 o cronograma realizado da entrega 1.</p> Atividade realizada Data Autores Cronograma 14/09 Jo\u00e3o Pedro Cronograma realizado 21/09 Jo\u00e3o Pedro Lista de aplicativos 18/09 Jo\u00e3o Gabriel Ferramentas 14/09 Jo\u00e3o Pedro Rich picture 18/09 Guilherme Atas das Reuni\u00f5es 15/09 Vitor GitPage 19/09 Pedro Video de apresenta\u00e7\u00e3o 19/09 Jo\u00e3o Pedro,Jo\u00e3o Gabriel,,Guilherme,Vitor,Pedro <p>Tabela 9 - cronograma realizado da entrega 1. (Fonte: Jo\u00e3o Pedro Anacleto, 2023).</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] SALES, Andr\u00e9 Barros. Plano de ensino da disciplina. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/2523005/mod_resource/content/27 Plano_de_Ensino%20RE%20202301%20Turma%202.pdf. Acesso em 26 de abril de 2023.</p>"},{"location":"Entrega_1/cronograma_de_atividades/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 01/09/23 Template Planejamento Jo\u00e3o Pedro Anacleto Pedro 1.1 21/09/23 Adi\u00e7\u00e3o do cronograma realizado Jo\u00e3o Pedro Anacleto"},{"location":"Entrega_1/equipe/","title":"Equipe do projeto","text":"Foto Nome Github Jo\u00e3o Pedro @jo\u00e3opedro Guilherme-Nishi @Guilherme-Nishi  Pedro Campos @pedrocampos0 Jo\u00e3o G Elvas @JoaoGElvas Vitor Borges @VitorB2002"},{"location":"Entrega_1/equipe/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 31/08/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento Jo\u00e3o Pedro Anacleto Pedro"},{"location":"Entrega_1/ferramentas/","title":"Ferramentas","text":""},{"location":"Entrega_1/ferramentas/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento tem o intuito de documentar todas as ferramentas utilizadas para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto de requisitos de software, as ferramentas listadas aqui tem a inten\u00e7\u00e3o de dar suporte a documenta\u00e7\u00e3o de requisitos do aplicativo Detran Digital.</p>"},{"location":"Entrega_1/ferramentas/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"Logo Ferramenta Finalidade Github Manter o repositorio e hospedar Telegram Aplicativo escolhido para manter a comunica\u00e7\u00e3o do grupo. Youtube Utilizado para hospedar as grava\u00e7\u00f5es do projeto. VScode IDE utilizada para criar a git page do projeto. Teams Utilizado para realizar as reuni\u00f5es e grava\u00e7\u00f5es das mesmas, al\u00e9m de realizar entrevistas. Lucidchart Cria\u00e7\u00e3o do rich picture Figma Prototipa\u00e7\u00e3o e o guia de estilo do projeto. <p>Tabela 1: Descri\u00e7\u00e3o das ferramentas utilizadas no projeto (Fonte:Jo\u00e3o Pedro Anacleto. 2023). </p>"},{"location":"Entrega_1/ferramentas/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<p>[1] GITHUB. Dispon\u00edvel em: GitHub. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[2] TELEGRAM. Dispon\u00edvel em: Telegram. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[3] YOUTUBE. Dispon\u00edvel em: YouTube. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[4] VSCODE. Dispon\u00edvel em: VScode. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[5] TEAMS. Dispon\u00edvel em: Teams. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[6] Mkdocs. Dispon\u00edvel em: Mkdocs. Acesso em: 5 de Setembro de 2023.</p> <p>[8] LUCIDCHART. Dispon\u00edvel em: Lucidchart. Acesso em: 27 de Abril de 2023.</p> <p>[10] FIGMA. Dispon\u00edvel em: Figma. Acesso em: 02 de Julho de 2023.</p>"},{"location":"Entrega_1/ferramentas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 01/09/23 Ferramentas iniciais Jo\u00e3o Pedro Anacleto Jo\u00e3o Gabriel Elvas"},{"location":"Entrega_1/termos/","title":"Termo de Uso","text":"<p>O termo de uso do Detran digital foi coletado diretamente do aplicativo na data: 24/09/2023. O mesmo est\u00e1 dispon\u00edvel em formato pdf no seguinte link: Termo de Uso.</p>"},{"location":"Entrega_1/termos/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 24/09/2023 Adi\u00e7\u00e3o do termo de uso Vitor Borges Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Entrega_2/FTF/","title":"First Thing First","text":""},{"location":"Entrega_2/FTF/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A abordagem \"First Things First\" em requisitos refere-se a uma estrat\u00e9gia de prioriza\u00e7\u00e3o no processo de desenvolvimento de software e gest\u00e3o de requisitos. Essa abordagem enfatiza a import\u00e2ncia de identificar e abordar primeiro os requisitos mais cr\u00edticos e essenciais de um projeto, antes de lidar com requisitos menos importantes.</p>"},{"location":"Entrega_2/FTF/#detran","title":"Detran","text":"<p>A seguir se encontra a tabela 1  com a tabela levantada pela equipe para o aplicativo Detran</p> <p>tabela 1</p> Funcionalidade Benef\u00edcio Relativo Penalidade Relativa Valor Total Valor Total % Custo Relativo Custo Relativo % Risco Relativo Risco Relativo % Prioridade CNH digital 9 9 18 14.76 3 6.98 2 5.13 1.636363636 CRLV digital 8 9 17 13.84 4 9.30 4 10.26 0.860215054 Vencimento da CNH 6 6 12 9.84 6 13.95 5 17.95 0.705882353 Gerenciamento de infra\u00e7\u00f5es e multas 7 8 15 12.3 8 18.60 7 20.51 0.660377358 Indica\u00e7\u00e3o de principal condutor 5 4 9 7.38 9 20.93 9 23.08 0.238095238 Notifica\u00e7\u00e3o de recall 3 2 5 4.1 4 9.30 4 12.82 0.222222222 Hist\u00f3rico de emiss\u00e3o da CNH 3 3 6 4.92 9 20.93 8 23.08 0.195121951 Total 41 41 82 100 43 100 39 100 5.420289855 <p>Fonte:Autores</p>"},{"location":"Entrega_2/FTF/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>First Things First: Prioritizing Requirements. E.Wiegers, Karl. Dispon\u00edvel em: https://www.processimpact.com/articles/prioritizing.pdf Acesso em 02 de Outubro de 2023. </p>"},{"location":"Entrega_2/FTF/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 30/09/2023 Adicionado tabela e introdu\u00e7\u00e30 Guilherme Nishimura -"},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/","title":"An\u00e1lise de documentos","text":""},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento tem o objetivo de a partir dos documentos disponibilizados pelo detran digital elicitar e documentar os requisitos de software parado aplicativo, no qual sera utilizada a t\u00e9cnica de an\u00e1lise de documentos. O Detran Digitalvisa modernizar e digitalizar os servi\u00e7os oferecidos pelos Departamentos de Tr\u00e2nsito (Detran) em diversos estados e pa\u00edses atraves  de servi\u00e7os relacionados a ve\u00edculos e habilita\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#tecnica-utilizada","title":"T\u00e9cnica Utilizada","text":"<p>A t\u00e9cnica ao qual sera utilizada e a an\u00e1lise de documentos. Sendo particularmente \u00fatil quando os requisitos do software est\u00e3o impl\u00edcitos em documentos existentes e podendo ser extra\u00eddos por meio de uma an\u00e1lise cuidadosa do conte\u00fado. Desse modo vale ressaltar que e uma t\u00e9cnica complementar a outras t\u00e9cnicas de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos, como entrevistas e questionarios, dentre outras</p>"},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#elicitacao-de-requisitos-do-detran-digital","title":"Elicita\u00e7\u00e3o de requisitos do Detran Digital","text":""},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#funcionalidades-e-recursos","title":"Funcionalidades e Recursos:","text":"<ul> <li> <p>Baixar o aplicativo para sistemas Android (vers\u00e3o 5 ou superior) e iOS:</p> <ul> <li>Garantir que o aplicativo seja dispon\u00edvel para download e funcionamento em dispositivos Android com vers\u00e3o 5 ou superior, bem como em dispositivos iOS.</li> </ul> </li> <li> <p>Cadastro no Portal de Servi\u00e7os:</p> <ul> <li>Permitir que os usu\u00e1rios se cadastrem no Portal de Servi\u00e7os, fornecendo informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e um endere\u00e7o de e-mail v\u00e1lido para acesso \u00e0s funcionalidades.</li> </ul> </li> <li> <p>Alterar senha no aplicativo:</p> <ul> <li>Oferecer aos usu\u00e1rios a op\u00e7\u00e3o de alterar a senha no aplicativo, fornecendo um processo seguro e f\u00e1cil para redefinir a senha de acesso.</li> </ul> </li> <li> <p>Acesso a uma variedade de servi\u00e7os relacionados \u00e0 CNH e ve\u00edculos:</p> <ul> <li>Disponibilizar um conjunto de servi\u00e7os no aplicativo, incluindo altera\u00e7\u00e3o de endere\u00e7o da CNH e do ve\u00edculo, consulta de informa\u00e7\u00f5es, emiss\u00e3o de documentos, entre outros.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#requisitos-tecnicos","title":"Requisitos T\u00e9cnicos:","text":"<ul> <li> <p>Compatibilidade com Android 5 ou superior:</p> <ul> <li>Certificar que o aplicativo \u00e9 funcional em dispositivos com Android 5 ou vers\u00f5es mais recentes, atendendo aos requisitos de compatibilidade dessa plataforma.</li> </ul> </li> <li> <p>Compatibilidade com iOS:</p> <ul> <li>Assegurar que o aplicativo seja compat\u00edvel e funcional em dispositivos iOS, cumprindo os padr\u00f5es e requisitos t\u00e9cnicos da plataforma.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#requisitos-de-usabilidade-e-acessibilidade","title":"Requisitos de Usabilidade e Acessibilidade:","text":"<ul> <li> <p>Facilidade de cadastro no Portal de Servi\u00e7os com um endere\u00e7o de e-mail v\u00e1lido:</p> <ul> <li>Projetar um processo de cadastro intuitivo e simples, facilitando o registro no Portal de Servi\u00e7os utilizando um endere\u00e7o de e-mail v\u00e1lido.</li> </ul> </li> <li> <p>Op\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o de senha no aplicativo para melhor usabilidade e seguran\u00e7a:</p> <ul> <li>Criar uma interface f\u00e1cil de usar que permita aos usu\u00e1rios alterar suas senhas de forma intuitiva e que promova a seguran\u00e7a das contas.</li> </ul> </li> <li> <p>Disponibiliza\u00e7\u00e3o de op\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o de forma clara e acess\u00edvel aos usu\u00e1rios:</p> <ul> <li>Apresentar os servi\u00e7os dispon\u00edveis de maneira clara e acess\u00edvel, facilitando a compreens\u00e3o e navega\u00e7\u00e3o para os usu\u00e1rios.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#requisitos-de-desempenho-e-escalabilidade","title":"Requisitos de Desempenho e Escalabilidade:","text":"<ul> <li>Desempenho aceit\u00e1vel em dispositivos com Android 5 ou superior, bem como em dispositivos iOS:     Garantir que o aplicativo funcione de forma eficiente e responsiva em uma variedade de dispositivos, proporcionando uma boa experi\u00eancia de usu\u00e1rio.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#requisitos-de-seguranca-e-privacidade","title":"Requisitos de Seguran\u00e7a e Privacidade:","text":"<ul> <li> <p>Op\u00e7\u00e3o para o usu\u00e1rio alterar a senha e reenviar e-mail de valida\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Implementar uma funcionalidade segura que permita aos usu\u00e1rios alterar suas senhas e, se necess\u00e1rio, reenviar e-mails de valida\u00e7\u00e3o para manter a seguran\u00e7a das contas.</li> </ul> </li> <li> <p>Garantir que a altera\u00e7\u00e3o de senha seja feita de forma segura e que o e-mail de valida\u00e7\u00e3o seja enviado de forma segura para garantir a privacidade do usu\u00e1rio:</p> <ul> <li>Adotar pr\u00e1ticas de seguran\u00e7a robustas para proteger as informa\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios durante o processo de altera\u00e7\u00e3o de senha e envio de e-mails de valida\u00e7\u00e3o, respeitando a privacidade dos usu\u00e1rios.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/analise_de_documentos/#tabela-de-requisitos","title":"Tabela de requisitos","text":"<p>A tabela 1 disposta abaixo representa todos os requisitos levantados durante a an\u00e1lise de documentos, identificados com 'ADD' + numero do requisito, e com a seguinte legenda de categoria:</p> <p>RF: Requisitos Funcionais - Descrevem o comportamento ou a funcionalidade que o software deve ter para atender \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio.</p> <p>RNF: Requisitos N\u00e3o-Funcionais - Descrevem os atributos que o software deve ter, como desempenho, seguran\u00e7a e usabilidade, mas n\u00e3o descrevem o comportamento do software em si.</p> <p>RI: Requisitos de Interface - Descrevem as caracter\u00edsticas da interface do usu\u00e1rio, como layout, navega\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o.</p> <p>RPR: Requisitos de Produto - Descrevem as caracter\u00edsticas do produto, como compatibilidade, desempenho e custo.</p> <p>RR: Riscos - S\u00e3o os riscos associados ao desenvolvimento e uso do software.</p> <p>RT: Testes e Valida\u00e7\u00f5es - Descrevem as atividades necess\u00e1rias para testar e validar o software antes de sua implanta\u00e7\u00e3o.</p> N\u00famero do Requisito Categoria Descri\u00e7\u00e3o ADD1 RF Baixar o aplicativo em sistemas Android (vers\u00e3o 5 ou superior) e iOS. ADD2 RF Permitir cadastro no Portal de Servi\u00e7os, exigindo um endere\u00e7o de e-mail v\u00e1lido. ADD3 RF Oferecer op\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00e3o de senha no aplicativo. ADD4 RF Disponibilizar variedade de servi\u00e7os relacionados \u00e0 CNH e ve\u00edculos. ADD5 RNF Garantir compatibilidade com Android 5 ou superior. ADD6 RNF Assegurar compatibilidade com iOS. ADD7 RI Projetar interface f\u00e1cil de usar para cadastro no Portal de Servi\u00e7os. ADD8 RI Criar interface para altera\u00e7\u00e3o de senha de forma intuitiva e segura. ADD9 RI Apresentar op\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o de forma clara e acess\u00edvel aos usu\u00e1rios. ADD10 RPR Garantir desempenho aceit\u00e1vel em dispositivos Android e iOS. ADD11 RR Risco associado \u00e0 seguran\u00e7a da altera\u00e7\u00e3o de senha e envio de e-mails. ADD12 RT Realizar testes para valida\u00e7\u00e3o de funcionalidades do aplicativo. Vers\u00e3o Data Autor Altera\u00e7\u00f5es Revisor 1.0 03/10/2023 Jo\u00e3o Pedro Anacleto Cria\u00e7\u00e3o do documento"},{"location":"Entrega_2/entrevista/","title":"Entrevista","text":""},{"location":"Entrega_2/entrevista/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A entrevista descrita neste documento foi conduzida para entender as necessidades e perspectivas de um usu\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o ao aplicativo Detran DF, sendo realizada em uma modalidade h\u00edbrida, um parte foi uma entrevista aberta e a outra parte foi uma entrevista fechada. As entrevistas abertas permitem improvisa\u00e7\u00e3o com base nas respostas do usu\u00e1rio entrevistado, enquanto as entrevistas fechadas t\u00eam perguntas predefinidas.</p>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#2-entrevista","title":"2. Entrevista","text":"<p>Entrevistamos um usu\u00e1rio que tem completo dom\u00ednio do aplicativo e o utiliza semanalmente para aferir informa\u00e7\u00f5es \u00e0 respeito de documenta\u00e7\u00f5es e dados do seu ve\u00edculo.</p> <p>Tabela 1: Dados da entrevista</p> Entrevistador Entrevistado Dura\u00e7\u00e3o Data Pedro Campos Lucas Gomes 6 minutos e 41 segundos 03/10/2023 <p>Fonte: Grupo 7</p>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#21-dados-do-entrevistado","title":"2.1 Dados do entrevistado","text":"<p>Tabela 2: Dados do entrevistado</p> Nome Idade G\u00eanero Ocupa\u00e7\u00e3o Cidade/Estado Lucas Gomes 22 anos Masculino Estudante Bras\u00edlia/DF <p>Fonte: Grupo 7</p>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#22-perguntas-e-respostas","title":"2.2 Perguntas e respostas","text":""},{"location":"Entrega_2/entrevista/#com-quais-finalidades-voce-utiliza-o-detran-df","title":"Com quais finalidades voc\u00ea utiliza o Detran DF?","text":"<ul> <li>Para realizar o pagamento de boletos, baixar: CNH digital, documento de ve\u00edculo (CRV).</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#dessas-finalidades-citadas-quais-voce-julga-como-importantes-e-quais-nao","title":"Dessas finalidades citadas, quais voc\u00ea julga como importantes? E quais n\u00e3o?","text":"<ul> <li>Mais importantes: relizar o pagamento/impress\u00e3o de boletos.</li> <li>Menos importantes: Baixar CNH digital e o documento de ve\u00edculo (CRV).</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#quanto-tempo-voce-costuma-passar-diariamente-no-aplicativo","title":"Quanto tempo voc\u00ea costuma passar diariamente no aplicativo?","text":"<ul> <li>Geralmente olho uma vez na semana e passo uma m\u00e9dia de 10 minutos por acesso.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#como-o-aplicativo-consegue-resolver-os-seus-problemas","title":"Como o aplicativo consegue resolver os seus problemas?","text":"<ul> <li>As funcionalidades atuais do aplicativo conseguem resolver o meu problema.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#que-funcionalidade-do-aplicativo-voce-utiliza-mais-e-porque","title":"Que funcionalidade do aplicativo voc\u00ea utiliza mais? E porqu\u00ea?","text":"<ul> <li>Gerar os boletos pois \u00e9 a \u00fanico aplicativo de Detran que \u00e9 poss\u00edvel realizar essa fun\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#que-funcionalidade-do-aplicativo-voce-utiliza-menos-e-porque","title":"Que funcionalidade do aplicativo voc\u00ea utiliza menos? E porqu\u00ea?","text":"<ul> <li>Consultar os dados de ve\u00edculos a partir do renavam.</li> <li>Realizar a transfer\u00eancia de ve\u00edculo.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#voce-faz-a-geracao-de-boletos-pelo-aplicativo","title":"Voc\u00ea faz a gera\u00e7\u00e3o de boletos pelo aplicativo?","text":"<ul> <li>Sim, realizo.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#voce-baixa-sua-cnh-pelo-app","title":"Voc\u00ea baixa sua CNH pelo app?","text":"<ul> <li>J\u00e1 efetuei o dowload da CNH pelo aplicativo, pois sempre que preciso da CNH eu mostro a digital baixada.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#voce-realiza-o-pagamento-de-multas-pelo-app","title":"Voc\u00ea realiza o pagamento de multas pelo app?","text":"<ul> <li>J\u00e1 realizei, uma vez tive que fazer o pagamento do aplicativo e consegui sem maiores problemas.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#voce-encontra-alguma-dificuldade-ao-utilizar-o-aplicativo","title":"Voc\u00ea encontra alguma dificuldade ao utilizar o aplicativo?","text":"<ul> <li>N\u00e3o, consigo utilizar o app sem dificuldades.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#consegue-pensar-em-alguma-coisa-que-possa-ser-melhorada-no-aplicativo","title":"Consegue pensar em alguma coisa que possa ser melhorada no aplicativo?","text":"<ul> <li>Sim, toda vez em que eu realizo o acesso ao aplicativo, ele me pede para efetuar o login, dessa forma gostaria que j\u00e1 salvasse os meus dados ao entrar no aplicativo.</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#23-video-da-entrevista","title":"2.3 V\u00eddeo da entrevista","text":"<p>V\u00eddeo 1: Entrevista com o cliente</p> <p>Assista ao v\u00eddeo</p> <p>Fonte: Grupo 7</p>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#3-requisitos-elicitados","title":"3. Requisitos elicitados","text":""},{"location":"Entrega_2/entrevista/#legenda","title":"Legenda","text":"<ul> <li>PE =&gt; P: Pergunta, E: entrevista</li> <li>RF =&gt; RF: Requisito Funcional</li> <li>RNF =&gt; RNF: Requisito N\u00e3o Funcional</li> </ul> <p>Tabela 3: Tabela de requisitos elicitados</p> ID Descri\u00e7\u00e3o Tipo PE01 Deve ser poss\u00edvel baixar os boletos com os d\u00e9bitos do meu ve\u00edculo. RF PE02 Deve ser poss\u00edvel realizar o pagamento dos boletos com os d\u00e9bitos do meu ve\u00edculo. RF PE03 Deve ser poss\u00edvel baixar os documentos do meu ve\u00edculo. RF PE04 Deve ser poss\u00edvel consultar os dados de ve\u00edculos a partir do renavam RF PE05 Deve ser poss\u00edvel consultar os dados de ve\u00edculos a partir da placa RF PE06 Deve ser poss\u00edvel baixar a minha CNH digital RF PE07 Deve ser poss\u00edvel realizar a transfer\u00eancia de ve\u00edculo RF PE08 O aplicativo dever\u00e1 guardas as informa\u00e7\u00f5es de login do usu\u00e1rio RNF <p>Fonte: Grupo 7</p>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#4-referencias","title":"4. Refer\u00eancias","text":"<p>SERRANO, Milene; SERRANO, Maur\u00edcio. Requisitos Aula 07. Bras\u00edlia: Unb-Gama, 20--. Color. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/2692779/mod_resource/content/2/Requisitos%20-%20Aula%2007.pdf. Acesso em: 03 out. 2023.</p>"},{"location":"Entrega_2/entrevista/#5-versionamento","title":"5. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Altera\u00e7\u00f5es Revisor 1.0 03/10/2023 Pedro Campos Cria\u00e7\u00e3o do documento Vitor 1.1 03/10/2023 Pedro Campos Adicionando dados da entrevista Vitor"},{"location":"Entrega_2/in_or_out/","title":"Prioriza\u00e7\u00e3o In or Out","text":""},{"location":"Entrega_2/in_or_out/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O m\u00e9todo In or Out \u00e9 uma abordagem simples e eficaz para a prioriza\u00e7\u00e3o de requisitos em projetos. Essa t\u00e9cnica envolve tomar decis\u00f5es bin\u00e1rias, determinando se cada requisito deve ser inclu\u00eddo (In) ou exclu\u00eddo (Out) do escopo do projeto.</p>"},{"location":"Entrega_2/in_or_out/#3-metodologia","title":"3. Metodologia","text":"<p>A prioriza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada com um usu\u00e1rio frequente do Detran DF atuando como cliente, a partir da\u00ed o membro previamente designado para esta t\u00e9cnica de prioriza\u00e7\u00e3o ir\u00e1 mostrar cada requisito elicitado e conduzir\u00e1 as perguntas bin\u00e1rias a fim de aferir se o requisito ir\u00e1 ser inclu\u00eddo ou exclu\u00eddo do escopo do projeto.</p> <p>Tabela 1: Dados do usu\u00e1rio</p> Nome Idade G\u00eanero Ocupa\u00e7\u00e3o Cidade/Estado Lucas Gomes 22 anos Masculino Estudante Bras\u00edlia/DF <p>Fonte: Pedro Campos</p>"},{"location":"Entrega_2/in_or_out/#4-in-or-out","title":"4. In or Out","text":"<p>Tabela 2: Tabela de prioriza\u00e7\u00e3o</p> ID Requisito Origem In or Out ReqID ReqDesc ReqOrigin -- Fonte: Pedro Campos"},{"location":"Entrega_2/in_or_out/#5-video","title":"5. V\u00eddeo","text":"<p>V\u00eddeo 1: Entrevista de prioriza\u00e7\u00e3o</p> <p>Assista ao v\u00eddeo</p> <p>Fonte: Grupo 7</p>"},{"location":"Entrega_2/in_or_out/#6-referencias","title":"6. Refer\u00eancias","text":"<p>WIEGERS, Karl; BEATTY, Joy. Software Requirements, Third Edition. [S.L.]: Microsoft, [20--]. 9 slides, P&amp;B. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/2692778/mod_resource/content/2/PriorizaA\u0303\u00a7A\u0303\u00a3o%20de%20Req.pdf. Acesso em: 3 out. 2023.</p>"},{"location":"Entrega_2/in_or_out/#7-versionamento","title":"7. Versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Autor Descri\u00e7\u00e3o Revisor 1.0 10/09/2022 Pedro Campos Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme"},{"location":"Entrega_2/moscow/","title":"MoSCOW","text":""},{"location":"Entrega_2/moscow/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A t\u00e9cnica MoSCoW \u00e9 uma abordagem de prioriza\u00e7\u00e3o usada em projetos de desenvolvimento de software e gerenciamento de requisitos para determinar quais funcionalidades ou tarefas s\u00e3o mais importantes e quais podem ser adiadas ou exclu\u00eddas. O nome \"MoSCoW\" \u00e9 um acr\u00f4nimo que representa quatro categorias de prioridade[1]:</p> <ul> <li> <p>MUST (Deve ter) Essa categoria inclui os requisitos ou funcionalidades cr\u00edticas e essenciais para o sucesso do projeto. S\u00e3o itens sem os quais o projeto n\u00e3o pode ser considerado conclu\u00eddo com \u00eaxito. Se um item \u00e9 classificado como \"Must-have\" e n\u00e3o \u00e9 implementado, o projeto \u00e9 considerado um fracasso.</p> </li> <li> <p>SHOULD (Deveria ter) Itens nesta categoria s\u00e3o importantes, mas n\u00e3o vitais para o lan\u00e7amento inicial do projeto. Eles s\u00e3o desej\u00e1veis e contribuem significativamente para a efic\u00e1cia do produto, mas o projeto ainda pode ser considerado bem-sucedido sem eles. Os \"Should-have\" s\u00e3o normalmente considerados para implementa\u00e7\u00e3o logo ap\u00f3s os \"Must-have\".</p> </li> <li> <p>COULD (Poderia ter) Itens nesta categoria s\u00e3o considerados opcionalmente ben\u00e9ficos. Eles s\u00e3o recursos ou requisitos que podem ser adicionados se houver tempo e recursos dispon\u00edveis, mas n\u00e3o s\u00e3o priorit\u00e1rios. A inclus\u00e3o de itens \"Could-have\" depende de fatores como prazos e or\u00e7amento.</p> </li> <li> <p>WOULD (N\u00e3o ter\u00e1) Itens nesta categoria s\u00e3o explicitamente descartados do escopo do projeto atual. Isso n\u00e3o significa que esses itens sejam indesej\u00e1veis ou in\u00fateis; simplesmente, n\u00e3o ser\u00e3o considerados durante o projeto atual. Eles podem ser abordados em projetos futuros ou em fases posteriores do projeto atual.</p> </li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/moscow/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>[1] Software Requirements 3rd Edition | Karl Wiegers e Joy Beatty - Microsoft Press, 2013. pg. 320-321</p>"},{"location":"Entrega_2/moscow/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 30/09/2023 Adicionado introdu\u00e7\u00e3o sobre MoSCoW Vitor Borges Pedro Campos"},{"location":"Entrega_2/personas/","title":"Personas","text":""},{"location":"Entrega_2/personas/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ao reunir caracter\u00edsticas significativas de um grupo mais amplo, as personas fornecem uma vis\u00e3o clara das expectativas dos usu\u00e1rios. Essa clareza \u00e9 de suma import\u00e2ncia, pois orienta as decis\u00f5es de design e desenvolvimento. Al\u00e9m disso, as personas facilitam a empatia com os usu\u00e1rios, permitindo que as equipes se coloquem no lugar deles. Isso leva a um design centrado no usu\u00e1rio, que, por sua vez, melhora a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente e a fidelidade \u00e0 marca. [1]</p>"},{"location":"Entrega_2/personas/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>[1] Design thinking : inova\u00e7\u00e3o em neg\u00f3cios | Maur\u00edcio Vianna... [et al.]. - Rio de Janeiro : MJV Press, 2012. Personas - pg. 80 </p>"},{"location":"Entrega_2/personas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 30/09/2023 Adicionado introdu\u00e7\u00e3o sobre personas Vitor Borges Jo\u00e3o Pedro"},{"location":"Entrega_2/questionario/","title":"Question\u00e1rio","text":""},{"location":"Entrega_2/questionario/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A coleta de dados \u00e9 essencial para o desenvolvimento de projetos e pesquisas, a mesma facilita a tomada de decis\u00f5es, identifica\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias/padr\u00f5es, problemas e defini\u00e7\u00e3o de um escopo. Para coleta de dados existem dezenas de t\u00e9cnicas, todas com suas vantagens e desvantagens, dentre essas op\u00e7\u00f5es uma das mais utilizadas atualmente s\u00e3o os question\u00e1rios. </p> <p> \"Um question\u00e1rio \u00e9 um formul\u00e1rio impresso ou on-line com perguntas que os usu\u00e1rios e demais participantes devem responder, a fim de fornecer os dados necess\u00e1rios em uma pesquisa, an\u00e1lise ou avalia\u00e7\u00e3o.\"[1] </p> <p> O question\u00e1rio \u00e9 amplamente utilizado pois o mesmo permite a coleta e an\u00e1lise de dados relevantes em grandes grupos de forma r\u00e1pida e eficaz. </p>"},{"location":"Entrega_2/questionario/#2-estrutura-do-questionario","title":"2. Estrutura do question\u00e1rio","text":"<p> Nosso question\u00e1rio foi estruturado em se\u00e7\u00f5es com o intuito de definir o perfil dos usu\u00e1rios que utilizam o applicativo Detran digital. </p> <ul> <li>Se\u00e7\u00e3o 01 | Introdu\u00e7\u00e3o</li> </ul> <p> Apresenta\u00e7\u00e3o do grupo e de nosso termo de consentimento para que o participante compreenda que a participa\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente vonlut\u00e1ria e que os dados fornecidos ser\u00e3o utilizados apenas para fins acad\u00eamicos. </p> <ul> <li>Se\u00e7\u00e3o 02 | Verifica\u00e7\u00e3o de Uso</li> </ul> <p> A segunda se\u00e7\u00e3o vem com o intuito de filtrar os participantes, tendo em vista que desejamos realizar a coleta de dados para descobrir o perfil dos usu\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar os dados de pessoas que n\u00e3o tenham contato com o aplicativo do Detran (do df ou de outras regi\u00f5es). </p> <ul> <li>Se\u00e7\u00e3o 03 | Dados demogr\u00e1ficos</li> </ul> <p> A coleta de dados demogr\u00e1ficos em um question\u00e1rio \u00e9 crucial para compreender a composi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo, permitindo a personaliza\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e a adapta\u00e7\u00e3o de produtos ou servi\u00e7os de acordo com as caracter\u00edsticas dos participantes, contribuindo para uma abordagem mais eficaz e direcionada. </p> <ul> <li>Se\u00e7\u00e3o 04 | Aplicativo Detran Digital</li> </ul> <p> A \u00faltima se\u00e7\u00e3o do nosso question\u00e1rio vem com o intuito de visualizar quais os principais interesses dos uu\u00e1rios dentro do aplicativo do detran digital, sendo assim podemos descobrir quais os principais usos e quais os menos utilizados. </p>"},{"location":"Entrega_2/questionario/#3-resultados","title":"3. Resultados","text":"<p> Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do question\u00e1rio em diversos grupos (faculdade, trabalho e fam\u00edlia) obtemos 23 respostas.  </p> <ul> <li>Se\u00e7\u00e3o 01 | Introdu\u00e7\u00e3o</li> </ul> <p> Os 23 participantes aceitaram o termo de consentimento. </p> <p></p> <ul> <li>Se\u00e7\u00e3o 02 | Verifica\u00e7\u00e3o de Uso</li> </ul> <p> A maioria dos participantes ou conhecem ou acessam o Detran de suas respectivas regi\u00f5es. </p> <p></p> <ul> <li>Se\u00e7\u00e3o 03 | Dados demogr\u00e1ficos</li> </ul> <p> Essa se\u00e7\u00e3o mostra que os participantes s\u00e3o jovens entre 18 a 25 anos com certo conhecimento em tecnologia e ensino superior incompleto. </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p> <ul> <li>Se\u00e7\u00e3o 04 | Aplicativo Detran Digital</li> </ul> <p> Os participantes possuem em maioria CNH categoria AB, dirigem quatro vezes ou mais por semana e as principais fun\u00e7\u00f5es utilizadas no app s\u00e3o as relacionadas a emiss\u00e3o de crlv-e, quita\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos e consulta de infra\u00e7\u00f5es. </p> <p></p> <p></p> <p></p> <p></p>"},{"location":"Entrega_2/questionario/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>[1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Question\u00e1rios - Pg. 148 </p>"},{"location":"Entrega_2/questionario/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 03/09/2023 Adicionado introdu\u00e7\u00e3o sobre question\u00e1rios Vitor Borges Jo\u00e3o Gabriel 1.1 03/09/2023 Adicionado estrutura do question\u00e1rio Vitor Borges Jo\u00e3o Gabriel 1.2 03/09/2023 Adicionado resultados do question\u00e1rio Vitor Borges Jo\u00e3o Gabriel"},{"location":"Entrega_2/storytelling/","title":"Storytelling","text":""},{"location":"Entrega_2/storytelling/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Essa abordagem envolve a coleta de requisitos por meio de narrativas fornecidas pelos usu\u00e1rios. Atrav\u00e9s dessas hist\u00f3rias, \u00e9 poss\u00edvel  detalhar as atividades realizadas pelas pessoas, as tarefas que executam e as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ou produzidas durante essas  a\u00e7\u00f5es. A compreens\u00e3o \u00e9 facilitada quando os conceitos s\u00e3o apresentados em forma de hist\u00f3rias, permitindo uma identifica\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil com as experi\u00eancias descritas </p>"},{"location":"Entrega_2/storytelling/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Por meio da constru\u00e7\u00e3o de personas e da delinea\u00e7\u00e3o detalhada de seus perfis, uma t\u00e9cnica de narrativa, conhecida como storytelling,  foi empregada para explorar as experi\u00eancias dos usu\u00e1rios em cen\u00e1rios espec\u00edficos. Essas hist\u00f3rias foram criadas para examinar as  tarefas que realizam, os objetivos que buscam alcan\u00e7ar e os sentimentos que experimentam ao interagir com um sistema ou servi\u00e7o.  Ao adotar essa perspectiva centrada no usu\u00e1rio, foi poss\u00edvel identificar de maneira mais clara e contextualizada os requisitos  necess\u00e1rios. Estes requisitos foram compilados e apresentados no final do documento, proporcionando uma vis\u00e3o abrangente e detalhada  das necessidades dos usu\u00e1rios, fundamentais para orientar o desenvolvimento do projeto.</p>"},{"location":"Entrega_2/storytelling/#storytelling_1","title":"Storytelling","text":""},{"location":"Entrega_2/storytelling/#maria-a-motorista-consciente","title":"Maria, a Motorista Consciente","text":"<p>Maria \u00e9 uma mulher de 35 anos que trabalha como gerente de vendas em uma empresa de tecnologia. Ela \u00e9 m\u00e3e de dois filhos pequenos e  tem uma vida agitada, com muitos compromissos familiares e profissionais. Maria \u00e9 uma motorista cautelosa e sempre se preocupa em  cumprir todas as regras de tr\u00e2nsito. Ela utiliza o aplicativo do Detran Digital para renovar sua carteira de motorista, pagar multas  e verificar informa\u00e7\u00f5es sobre seu ve\u00edculo. Para Maria, \u00e9 essencial que o aplicativo seja intuitivo, f\u00e1cil de usar e forne\u00e7a  informa\u00e7\u00f5es claras e precisas.</p> <p>Maria, uma mulher dedicada e m\u00e3e atenciosa, est\u00e1 no meio de seu dia agitado quando recebe uma notifica\u00e7\u00e3o urgente em seu smartphone.  Era o aplicativo do Detran Digital, informando que sua carteira de motorista estava prestes a expirar. Preocupada com a seguran\u00e7a de  sua fam\u00edlia, ela aproveita uma pausa no trabalho para abrir o aplicativo e verificar as informa\u00e7\u00f5es. Gra\u00e7as ao alerta oportuno, ela  percebe que sua carteira estava prestes a vencer, algo que poderia ter passado despercebido em meio \u00e0s suas muitas responsabilidades.  Maria utiliza da informa\u00e7\u00e3o do aplicativo para renovar sua carteira de motorista rapidamente, garantindo sua conformidade com as regras de  tr\u00e2nsito.</p>"},{"location":"Entrega_2/storytelling/#joao-o-motorista-aventureiro","title":"Jo\u00e3o, o Motorista Aventureiro","text":"<p>Jo\u00e3o, com 28 anos, \u00e9 um entusiasta de viagens e aventureiro de cora\u00e7\u00e3o. Ele adora explorar novos lugares e est\u00e1 sempre em movimento.  Jo\u00e3o possui mais de uma motocicleta e utiliza o aplicativo do Detran Digital para verificar as condi\u00e7\u00f5es de multas de suas motos. Para ele,  a praticidade \u00e9 fundamental, pois est\u00e1 constantemente em tr\u00e2nsito. Jo\u00e3o tamb\u00e9m gosta da facilidade de ver quando uma moto entra ou sai de  seu nome, j\u00e1 que ele constuma adiquirir e vender v\u00e1rias motos.</p> <p>Jo\u00e3o est\u00e1 ansioso para sua pr\u00f3xima jornada com sua nova moto. Com a emo\u00e7\u00e3o pulsando em seu peito, ele decide verificar o estado de sua  nova moto no aplicativo do Detran Digital. Com alguns toques na tela, ele confirma que a moto est\u00e1 oficialmente em seu nome e que  n\u00e3o h\u00e1 multas pendentes. Sentindo-se seguro e confiante, Jo\u00e3o parte para sua aventura, sabendo que sua moto est\u00e1 em perfeitas  condi\u00e7\u00f5es para a estrada.</p>"},{"location":"Entrega_2/storytelling/#requisitos-elicitados","title":"Requisitos Elicitados","text":"<p>Legendas:</p> <ul> <li>ST - Storytelling</li> <li>RF: Requisito Funcional</li> <li>RNF: Requisito N\u00e3o Funcional</li> </ul> <p>Tabela 1: Requisitos elicitados |  ID  | Descri\u00e7\u00e3o | Tipo | Implementados | | ---- | --------- | ---- | ------------- | | ST01 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de receber notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas quando minha carteira de motorista estiver prestes a expirar. | RF | Sim | | ST02 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de consultar multas associadas ao meu ve\u00edculo de forma r\u00e1pida e precisa. | RF | Sim | | ST03 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de poder pagar multas de tr\u00e2nsito de forma online, com diferentes m\u00e9todos de pagamento aceitos. | RF | Sim | | ST04 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de verificar as informa\u00e7\u00f5es do meu ve\u00edculo, incluindo licenciamento e impostos, de forma f\u00e1cil e conveniente. | RF | Sim | | ST05 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de receber dicas de seguran\u00e7a personalizadas para minha moto ou carro, de acordo com as condi\u00e7\u00f5es de viagem. | RF | N\u00e3o | | ST06 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de receber notifica\u00e7\u00f5es em tempo real sobre atualiza\u00e7\u00f5es nas leis de tr\u00e2nsito e outras informa\u00e7\u00f5es importantes. | RF | N\u00e3o | | ST07 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de agendar atendimento presencial no Detran para evitar longas filas e garantir um atendimento mais eficiente. | RF | Sim | | ST08 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de poder alterar o endere\u00e7o associado \u00e0 minha CNH sem a necessidade de ir pessoalmente a um posto do Detran. | RF | Sim | | ST09 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de poder alterar o endere\u00e7o associado ao meu ve\u00edculo sem a necessidade de ir pessoalmente a um posto do Detran. | RF | Sim | | ST10 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de solicitar autoriza\u00e7\u00e3o de estacionamento para idoso por meio do aplicativo. | RF | Sim | | ST11 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de consultar minha CNH para verificar sua validade, categoria e pontos de penalidade. | RF | Sim | | ST12 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de consultar informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre ve\u00edculos, incluindo hist\u00f3rico de propriet\u00e1rios, d\u00e9bitos pendentes e informa\u00e7\u00f5es do ve\u00edculo. | RF | Sim | | ST13 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de emitir o CRLV-e (Certificado de Registro e Licenciamento de Ve\u00edculo eletr\u00f4nico) de forma r\u00e1pida e f\u00e1cil, sem precisar ir pessoalmente ao Detran. | RF | Sim | | ST14 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de solicitar a recoloca\u00e7\u00e3o de placa em caso de perda, roubo ou dano irrepar\u00e1vel pelo aplicativo. | RF | Sim | | ST15 | Eu, como usu\u00e1rio, gostaria de solicitar a segunda via do CRV (DUT) pelo aplicativo em caso de perda ou roubo do documento original. | RF | Sim | | ST16 | Eu, como usu\u00e1rio, desejo utilizar o aplicativo em dispositivos Android e iOS | RNF | Sim | | ST17 | Eu, como usu\u00e1rio, desejo ter a seguran\u00e7a dos meus dados e dos dados do meu ve\u00edculo | RNF | Sim |</p> <p>Fonte: Grupo 7 - Detran Digital</p>"},{"location":"Entrega_2/storytelling/#explicacao-da-elicitacao","title":"Explica\u00e7\u00e3o da Elicita\u00e7\u00e3o","text":"<p>Video Explicativo</p>"},{"location":"Entrega_2/storytelling/#bibliografia","title":"Bibliografia","text":"<ul> <li>Sommerville, I., Engenharia de software, 10\u00aa ed., Editora Pearson, 2016.</li> <li>Santos, V. G., Daher N., UTILIZA\u00c7\u00c3O DE STORYTELLING COMO FERRAMENTA DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE REQUISITOS EM PROCESSO DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE APOIADOS EM MODELOS \u00c1GEIS: O USO APOIADO NO EXTREME PROGRAMMING, Belo Horizonte, 2008. 14 p., Artigo (An\u00e1lise de Sistemas), e-tec UNI-BH</li> <li>https://segov.df.gov.br/app-detran-digital-oferece-cinco-novos-servicos/</li> </ul>"},{"location":"Entrega_2/storytelling/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 03/10/23 Storytelling Jo\u00e3o Gabriel Elvas"},{"location":"atas/ata1/","title":"Ata da Reuni\u00e3o 1 - 03/10/2023","text":""},{"location":"atas/ata1/#lista-de-presenca","title":"Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Guilherme Nishimura Presente Joao Gabriel Presente Joao Pedro Presente Pedro Campos Presente Vitor Borges Presente Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 20:00 20:30 Teams"},{"location":"atas/ata1/#pautas","title":"Pautas","text":"<ul> <li>Adamento do projeto/O que cada um fez</li> <li>Pr\u00f3ximos passos que devemos fazer para a entrega 2</li> <li>Melhorias que devemos realizar</li> <li>Levantamento de mais requisitos</li> <li>Montar uma tabela unica para prioriza\u00e7\u00e3o</li> <li>Revisar Cronograma Realizado</li> </ul>"},{"location":"atas/ata1/#atividades-definidas","title":"Atividades Definidas","text":"Atividade Prazo Respons\u00e1vel Moscow 04/10 Guilherme Encerrar Elicita\u00e7\u00f5es 04/10 Todos Juntar Elicita\u00e7\u00f5es 04/10 Jo\u00e3o Pedro Entrevista 04/10 Pedro Questionario 04/10 Vitor"},{"location":"atas/ata1/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Clique aqui</p>"},{"location":"atas/ata1/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 03/10/2023 Cria\u00e7\u00e3o da ata 1 Jo\u00e3o Gabriel Elvas Vitor Borges 1.1 03/10/2023 Adicionando link da reuni\u00e3o Vitor Borges Jo\u00e3o Gabriel Elvas"},{"location":"atas/modelo_atas/","title":"Ata da Reuni\u00e3o (n\u00famero) - (data)","text":""},{"location":"atas/modelo_atas/#lista-de-presenca","title":"Lista de presen\u00e7a","text":"Nome Presente Guilherme Nishimura Joao Gabriel Joao Pedro Pedro Campos Vitor Borges Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local (Hora:Minutos) (Hora:Minutos) (local)"},{"location":"atas/modelo_atas/#pautas","title":"Pautas","text":"<ul> <li>(Pauta 01)</li> <li>(Pauta 02)</li> <li>(Pauta 03)</li> </ul>"},{"location":"atas/modelo_atas/#atividades-definidas","title":"Atividades Definidas","text":"Atividade Prazo Respons\u00e1vel (Descri\u00e7\u00e3o) (Data) (Integrantes) (Descri\u00e7\u00e3o) (Data) (Integrantes) (Descri\u00e7\u00e3o) (Data) (Integrantes)"},{"location":"atas/modelo_atas/#gravacao-da-reuniao","title":"Grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o","text":"<p>Clique aqui</p>"},{"location":"atas/modelo_atas/#historico-de-versao","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Vers\u00e3o Data Descri\u00e7\u00e3o Autor Revisor 1.0 15/09/2023 Cria\u00e7\u00e3o do documento Vitor Borges Pedro Campos"}]}